講下點解國歌法咁重要，建制咁重視，以及澳門咁聽話

國歌法立法原因：
歷史：因為香港球迷噓國歌
表象：中共玻璃心
實際：中共要同香港人講，一國兩制，一國比兩制大。基本法，中共全部話晒事。中央給予香港有幾多權力，香港就有幾多權力（參考2014年一國兩制白皮書）

香港人理解：一國 < 兩制
中央政府：一國 > 兩制

點解澳門咁聽話，但香港又咁頑劣要反抗？
簡單來說，澳門係旅遊城市，香港係國際金融城市。9成旅客都來自中國，如果中央收回自由行，澳門經濟基本玩完，但對香港經濟影響唔到百分之十。說白點，澳門沒有反抗的本錢，香港仲有。

510 一齊出尖沙咀反對班狗嘅反對通知書！

如果中國沒有香港，對中國經濟和民生都係打擊。

如果中國沒有澳門，對中國經濟和民生反而利多於弊。因為澳門只是一個賭城，基本上可有可無。其實無左澳門，中國人無咁易走去賭，中國會更好。

國歌法，就係中央要同香港人講，一國兩制，一國比兩制大。

澳門咁聽話其中一個原因係葡萄牙廢

英國唔廢?

真
賀一誠開到口要開關要大陸遊客去拯救經濟
澳門

英殖管治好過葡殖十倍

其實澳門嘅 一二三 事件都係令澳門係主權移交前變得親中國嘅原因之一

123之後澳門再無葡治
名存實亡